員工假日就該休息！波蘭禁止商舖週日營業「違者罰23萬」

為了讓打工族週日能夠休息，波蘭政府近日推出新法令，大賣場、超市及百貨公司等商家禁止周日營業，零售業僅能在每月第一個及最後一個周日營業，但2020年開始將下令全面禁止，若商家違法營業，將被處以10萬茲羅提（相當港幣23萬），目前新法已於11日正式上路。

據英國《衛報》報導，波蘭團體工會聯盟（Solidarity trade union）旗下的「團結工聯」（Solidarity），於2016年提出《星期日限制貿易法案》，表示打工族應得到假日休息的權益，除了復活節、聖誕節等特殊節慶外，周日賣場均不得營業，預計將在2020年全面實施。

這項法案已於11日下令實施，目前僅規定賣場只能在每月第一個及最後一個周日營業，也就是說，居民們只能在月初及月底的周日購物，自2020年開始，任何人都不得於周日購物，法律同樣適用於外資及設於當地的國外零售商。

法案引起親商派政黨大力反對，認為此舉是對商業自由的攻擊，警告法令通過後將會引起失業潮，甚至剝奪學生假日打工的權利。反對派政黨認為，民眾周一至周六都在工作，通常會利用周日外出採買，新法案影響甚大，可能迫使民眾跨境採買。
全波蘭工會聯盟也反對，認為新法案會延長員工周五、周六工作時間。根據經濟合作與發展組織（OECD）2016年數據顯示，波蘭人工作時間長，每年平均工作1928小時，僅次於希臘人。

其實，限制周日營業法案並非首例，前共產國家匈牙利早在2015年實施，但因反對聲浪不斷，隔年宣布取消。但在德國、奧地利等國早已行之有年，人們也很習慣「周日休息日」，認為有更多時間可以陪伴家人與朋友，共度美好時光。

反觀香港，唉

而家好多連農歷新年都要開足啦，以前好多嘢真係會休息三四日

誠哥表示 罰完我23萬都仲賺緊 點解唔開

誠哥表示 我退休了

矯枉過正 假日商舖休息咁放假嚟把撚

咁到時星期日巡街嗰個公務員係做緊義工？

佛心國家

香港奴隸加油吧

紀律部隊除外？

呢啲叫 獅子山下體精神

人地星期日休息係講緊同隻狗散步
去河邊或海邊釣魚
去郊外野餐
做運動等等
你估係行街睇戲食飯咩

唔好將你住係香港果套放係人地國家度啦

以前新年好似颱風咁無野食
而家初一都唔慌無野食

係， 細個初一銅鑼灣死城咁
宜家……

呢個世界有最低工時㗎嘛，依家限死星期日要休息，咁一家人去睇下戲食下飯又唔得，咁放假有乜用？
唔好將你住香港嗰套放落人哋國家到啦 就算星期日開工，都唔會超時工作㗎

人哋歐洲國家幾好啊,香港呢啲資本主義國家食屎喇.

都解釋咗外國休息唔係吓吓行街睇戲食飯, 係我地香港人先咁悲哀只得行街睇戲食飯le d選擇

但而家係冇得選擇

所以乜話緊上面條友咁激動做乜， 家吓又唔係香港要立法

好似都係自由行之後。過年D鋪頭就照開。
以前新年開工應該俾3工都冇人做
而家D食肆。係咪乜都加3，但係人工就照1工

基本上係亞洲人先鐘意死做爛做

喂阿哥 服務業都有人權 都需要放假

上年10號風球，我都以為無野食，點知落街見幾間茶記都開，街市差唔多全開。

冇人話唔俾放假，可以放一至五㗎嘛，依家講緊立法咪過份咗囉，連選擇權都冇

香港奴性

你試吓歐洲聖誕新年去shopping mall hall吓睇下有無人
人地過得節真係咩retail都放假， 連街都唔出同屋企人共渡

會形成一班fd慣左星期日就出黎聚下9fing fing
其實正過去行街睇戲好多
香港約齊人要幾星期前開始約

其實係香港 一個月俾人休息返兩個星期六同日都好啦

奴隸學咩人講人權
從來得office工有人權可言架啦

港豬
東歐人都生活得好過你地

咪係
人地放假係去公園同屋企人/朋友野餐吹水
係港豬先鐘意行埋啲一式一樣既商場

眼鏡sales 表示返足6日賤過奴隸

香港老細：週日強制放假令每日盈利損失23萬！

買水
人地飲啲水乾淨過你飲東江屎水
一開喉就飲得洗撚買

因為人地可以一至五做曬你放假先做到ga野
放假係用黎陪屋企人ga

曬氣啦 次次講親歐洲
梗有班人差話悶 無野做
依家人地放假又屌放假無服務
人地買兩斤cheese 剪兩塊扒 飲紅白酒係大露台9hea 你班港豬仲緊隊食放題儲錢買劏房咋！

DNA問題

天生小農dna

上面有兩隻, 仲要好春激動, 星期日唔番工會死咁

唔係喎，咁要買野點算？
平時就你收工個陣人地都收工，咁要星期六日買野又買唔到，咁點買野
同埋想睇戲點睇？逼住星期一至五/六睇？

所有商店必須提供通宵麥麥送

華人賤種奴隸dna

鐘意極權統治同被統治

下賤低下階層每天被打壓利益被剝削,卻具有統治者思維維護當權者

歐洲剩係週末睇波足球文化都正過香港多多聲啦，不過好多港哩自己唔鍾意體育唔鍾意睇波覺得望住廿二條友喺場上面追粒波又無聊又搵唔到食就嘈話好悶屈人地無娛樂